# lab1-task1 & task2

Данный репозиторий содержит две папки: task1 и task2.
 
В task1 находится python-скрипт, который принимает аргумент из переменной окружения
и выводит его представление в восьмеричной и шестнадцатеричной системе исчисления.

Также в task1 находится Dockerfile для сборки контейнера, в котором запускается данный скрипт.

Папка task2 содержит docker-compose.yml файл для сборки двух сервисов: сервиса "приложения" и сервиса с "данными".
 
В db хранится скрипт инициализации БД, которая хранит информацию о студентах и зачетках.

 В app содержится python скрипт для выполнения запроса к БД, который возращает таблицу о предметах и даты всех экзаменов.
Подключение к БД осуществляется с помощью библиотеки psycopg2.
 
Помимо скрипта в app лежит Dockerfile для сборки сервиса "приложения".

В .gitlab-ci.yml описана система CI/CD, которая собирает приложение и запускает его, передавая аргумент, 
который может динамически указан с помощью env переменной. CI/CD разбит на две стадии: task1 и task2.  Результаты работы приложения возвращается из CI/CD в виде артефакта. 
